---
title: Program Pertukaran Pengalaman Pengelolaan Media dan Peliputan Berita dengan Wartani.com
date: 2015-09-04
categories:
- laporan
- Situs Laporan JUBI
---

![200px-September_07_2015_JUBI_Wawancara.jpg](/uploads/200px-September_07_2015_JUBI_Wawancara.jpg){: .img-responsive .center-block }
![200px-September_09_2015_JUBI_Museum_Khunlahan.jpg](/uploads/200px-September_09_2015_JUBI_Museum_Khunlahan.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Program Pertukaran Pengalamanan Pengelolaan Media dan Peliputan Berita dengan Wartani.com

**Lokasi** : Pattani, Narathiwat, Songkhla

**Alamat** : Kantor Wartani; Perguruan Silat Harimau Pattani,Kampung Telubuk Bandar Pattani; Pondok Pesantren Markaz Saqafah Al-Amah, Tebing; Kampung Kuala; Pondok Tajuttalibin, Tamuang; Museum Khunlaharn Local; Kediaman Ku Hamid Hasse, Saiburi.

**Jam** : 

**Hadir** : 
* Angela Flassy/Jubi
* Islami Adisubrata/Jubi
* Frans Kobun/Jubi
* Zahri bin Ishak/Wartani
* Akman/Wartani
* Zawawee/Wartani

**Ringkasan** :

Kegiatan ini bertujuan untuk : (1) menindaklanjuti rencana kerjasama Jubi - Wartani; (2) mempelajari teknik kerja Wartani dan konflik di Patani, (3) melakukan liputan yang berkaitan dengan isu ekonomi, sosial dan budaya di kawasan Patani[18]. Beragam liputan yang dilakukan tim 2 antara lain mengenai pelestarian budaya Melayu [19] [20] [21], penguatan ekonomi lokal [22][23], sistem pendidikan berlandaskan tradisi dan agama [24][25]